Q.1 C++ is developed by__________.
A. Alan Kay.
B. Bjarne Stroustrup.
C. James Gosling.
D. Brian Karnighan.
Correct Answer : B

Q.2 C++ is invented in year _________.
A. 1972
B. 1979
C. 1983
D. 1998
Correct Answer : B

Q.3 Which one of the following data type is introduced in C++.
A. void
B. char
C. wchar_t
D. wchar
Correct Answer : C

Q.4 In C++, by default structure members are ____ and class members are _________.
A. private, private
B. private, public
C. public, public
D. public, private
Correct Answer : D

Q.5 ________ is standard namespace in C++.
A. global namespace
B. std namespace
C. default namespace
D. system namespace
Correct Answer : B

Q.6 Select the wrong statement about namespace.
A. We can define namespace as File scope.
B. We can define namespace at namespace scope.
C. we can define main function inside namespace.
D. we can not define namespace inside function.
Correct Answer : C

Q.7 _______ operator is designed to use with cin.
A. <
B. <<
C. >>
D. >
Correct Answer : C

Q.8 Which one of the header file is required to use manipulator.
A. iostream
B. manip
C. iomanip
D. limits
Correct Answer : C

Q.9 Size of object of empty class is________.
A. 0 byte
B. 1 byte
C. 2 bytes
D. 4 bytes.
Correct Answer : B

Q.10 Select the correct statement about class.
A. State, bahavior and identity are charactericts of class.
B. Class represents structure and behavior of the object.
C. Class get space inside memory.
D. By default, access specifier of the class is private.
Correct Answer : B

Q.11 Which of the following function get this pointer
A. Global function
B. Static member function
C. Constant member function
D. Friend function
Correct Answer : C

Q.12 Select the correct statement about constructor
A. We can call constructor on pointer/reference and object explicitly.
B. We can declare constructor static, constant, volatile and virtual.
C. We can declare constructor private/protected/public.
D. Default return type of constructor is integer.
Correct Answer : C

Q.13 Which one of the following function compiler do not generate?
A. Parameterless constructor.
B. Parameterized constructor
C. Copy constructor
D. Assignment operator function.
Correct Answer : B

Q.14 Choose Correct statement about function overloading
A. For function overloading function must be exist in different scope.
B. We can not overload constructor but we can overload destructor.
C. We can overload static and constant member functions.
D. Function overloading represents runtime polymorphism.
Correct Answer : C

Q.15 Inside constant member function, if we want to modify state of non constant data member then we should use _______ keyword?
A. static
B. immutable
C. mutable
D. mutator
Correct Answer : C

Q.16. Select correct statement about reference
A. We can store null value inside reference.
B. We can create reference to reference.
C. We can create array of references.
D. We can create reference to array.
Correct Answer : D

Q.17. If we want to generate new exception then we shuld use _______ keyword?
A. try
B. catch
C. throw
D. throws
Correct Answer : C

Q.18 For thrown exception, if we do not define catch block then______
A. Compiler generates error.
B. C++ runtime invoke unexpected function.
C. C++ runtime invoke terminate function.
D. C++ runtime invoke abort function.
Correct Answer : C

Q.19 Choose correct statement.
A. Macro is request to the preprocessor whereas inline is command to the compiler.
B. In case of separation, we can specify default arguments in definition part only.
C. We can not initialize array using member intializer list.
D. Return type is considered in function overloading.
Correct Answer : C

Q.20 In Which one of the following condition, copy constructor do not call?
A. If we pass object do the function by value.
B. If we return object from function by value.
C. If we initialize object from same object.
D. If we assign object of same class to the another.
Correct Answer : D

Q.21 Which one of the following is correct syntax of copy constructor?
A. const ClassName( ClassName &other )
B. ClassName const ( ClassName &other )
C. ClassName ( const ClassName &other )
D. ClassName ( ClassName & const other )
Correct Answer : C

Q.22 Which one of the following operator we can not overload.
A. =
B. []
C. ()
D. ? :
Correct Answer : D

Q.23 Which one of the following is not a conversion function?
A. Single parameter constructor.
B. Copy constructor.
C. Assignment operator function.
D. Type converion operator function.
Correct Answer : B

Q.24 Which one of the following do not represent compile time polymorphism?
A. Function Overloading
B. Operator Overloading
C. Function Overriding
D. Template
Correct Answer : C

Q.25 If new operator fail to allocate memory then______.
A. It return NULL.
B. It throws bad_cast exception.
C. It throws bad_typeid exception.
D. It throws bad_alloc exception.
Correct Answer : D

Q.26. Select correct syntax of template.
A. template class<T>
B. <template class T>
C. <template> class T
D. template< class T>
Correct Answer : D

Q.27 Which one of the following function can be static.
A. constant member function.
B. virtual member function.
C. volatile member function.
D. global function.
Correct Answer : D

Q.28 Select the incorrect statement about static.
A. Size of object do not depend on size of static data member.
B. We can call static member function on object.
C. Static member function get this pointer.
D. Using instance, we can access non static members inside static member function.
Correct Answer : C

Q.29 If we want to access private members in different scope then we should use___
A. scope resolution operator.
B. friend function / class
C. extern keyword
D. None of the above.
Correct Answer : B

Q.30 Which one of the following keyword is allowed to use with destructor
A. static
B. const
C. volatile
D. virtual.
Correct Answer : D

Q.31 What will be the output of the following program?
#include <iostream>
using namespace std;
class Program{
    int id;
    static int count;
public:
    Program() {
        count++;
        id = count;
        cout << "constructor for id " << id << endl;
    }
    ~Program() {
        cout << "destructor for id " << id << endl;
    }
};
int Program::count = 0; //Global Definition
int main() {
    Program a[3];
    return 0;
} 
A. constructor for id 1 constructor for id 2 constructor for id 3 destructor for id 3 destructor for id 2 destructor for id 1
B. constructor for id 1 constructor for id 2 constructor for id 3 destructor for id 1 destructor for id 2 destructor for id 3
C. Compiler Dependent
D. constructor for id 1
Correct Answer : A


Q.32 What will be the output of the following program?
#include <iostream>
using namespace std;
class Program{
    static int x; 
public:
    static void Set(int xx){
        x = xx; 
    }
    void Display() {
        cout<< x ;
    }
};
int Program::x = 0; 
int main()
{
    Program::Set(33);
    Program::Display();
    return 0; 
}
A. The program will print the output 0.
B. The program will print the output 33.
C. The program will print the output Garbage.
D. The program will report compile time error.
Correct Answer : D

Q.33 Which of the following statements are true about Catch handler? 
    i)   It must be placed immediately after try block T. 
    ii)  It can have multiple parameters. 
    iii) There must be only one catch handler for every try block. 
    iv)  There can be multiple catch handler for a try block T. 
     v)  Generic catch handler can be placed anywhere after try block.

A. Only i, iv, v
B. Only i, ii, iii
C. Only i, iv
D. Only i, ii
Correct Answer : C

Q.34 How many objects reference can refer during its lifetime?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
Correct Answer : A

Q.35 What is the output of following code
#include<iostream>
using namespace std;
void print( int x ){
    cout<<"int  :   "<<x<<endl;
}
void print( int &x ){
    cout<<"int&  :   "<<x<<endl;
}
int main( void ){
    print( 10 );
    return 0;
}
A. int : 10
B. int& : 10
C. Ambiguity error
D. Redefinition error
Correct Answer : A

Q.36 What is the output of following code
int num1 = 10;
namesapce A{
    int num1 = 20;
}
int main( void ){
    int num1 = 30;
    using namespace A;
    cout<<"num1 :    "<<num1<<endl;
    return 0;
}
A. 10
B. 20
C. 30
D. Compiler error
Correct Answer : C

Q.37 Choose incorrect statement about template
A. Using template we can reduce code size.
B. Using template we can not reduce code size.
C. Using template we can not reduce time required to execute code.
D. Using template we can reduce developers efforts.
Correct Answer : A

Q.38 Select correct Statement about inline function.
A. We can declare main function inline.
B. We cand declare constructor inline but we can not declare destructor inline.
C. It is possible to divide inline function code in multiple files.
D. In case of loop, recursion or jump statements, we can not declare function inline.
Correct Answer : D

Q.39 Manipulator is _________ which is used to format the output.
A. Function
B. Operator
C. Object
D. Keyword
Correct Answer : A

Q.40 Which of the following operator is not allowed to overload using non member function.
A. =
B. [ ]
C. < >
D. ( )
Correct Answer
